# Chapter 10 -- Summary

本篇课文通过逐行研究一个操作系统xv6，介绍了操作系统的主要思想。有些代码行体现了主要思想的精髓（如上下文切换、用户/内核边界、锁等），每一行都很重要；另一些代码行则提供了如何实现某个操作系统思想的说明，而且很容易用不同的方法来实现（如更好的调度算法、更好的磁盘数据结构来表示文件、更好的日志记录来实现并发事务等）。所有的想法都是在一个特定的、非常成功的系统调用接口--Unix接口的背景下说明的，但是这些想法也会延续到其他操作系统的设计中。
